<resources>
    <string name="app_name">Сделано в оренбургской области</string>
    <string name="app_version">Pre-alpha 1.0</string>>
    <string name="author">Гура Дмитрий Денисович</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="firstAbzPuh"><b>1.Традиции и история:</b> Оренбург славится своими богатыми традициями в области пухового искусства, которые уходят корнями в 18 век. Оренбургские мастера в течение веков разрабатывали и совершенствовали узоры и техники вязки, что сделало их изделия уникальными.</string>
    <string name="secondAbzPuh"><b>2.Уникальные материалы:</b> Оренбургские платки и палантины изготавливаются из натурального пуха горных коз, который считается одним из самых тонких и легких материалов для вязки. Этот материал придает изделиям неповторимую мягкость и теплоту.</string>
    <string name="thirdAbzPuh"><b>3.Узоры и дизайн:</b> Одним из ключевых элементов оренбургских изделий являются узоры, которые вырабатываются вручную мастерами. Эти узоры могут быть очень сложными и красивыми, что делает изделия узнаваемыми и желанными.</string>
    <string name="fourthAbzPuh"><b>4.Популярность:</b> Оренбургские пуховые платки и палантины популярны не только в России, но и за её пределами. Они часто становятся предметом подарков и коллекционирования.</string>
    <string name="fifthAbzPuh"><b>5.Защита бредна:</b> Оренбургская пуховая промышленность подвержена защите с целью предотвращения подделок и сохранения высокого качества продукции.</string>
    <string name="title_activity_orsk_maso_kombinat">OrskMasoKombinatActivity</string>
    <string name="nagradaOrskMasoKombinat"><u>За образцовое выполнение заданий правительства предприятие в январе 1944 года было награждено орденом Трудового Красного Знамени.</u>></string>
    <string name="fisrtAbzMilk"><b>1.Традиции</b> Завод имеет богатую историю, охватывающую десятилетия. Он был основан в начале 20-го века и с тех пор оставался ключевым игроком на рынке молочной продукции.</string>
    <string name="secondAbzMilk"><b>2.Овечье и козье молоко: </b> Завод специализируется на переработке овечьего и козьего молока, что делает его уникальным, поскольку большинство молочных заводов фокусируются на коровьем молоке. Это позволяет производить такие продукты, как оренбургские пуховые платки и другие деликатесы.</string>
    <string name="thirdAbzMilk"><b>3.Высокое качество: </b> Оренбургский молочный завод стремится поддерживать высшие стандарты качества продукции. Он известен своими деликатными и натуральными молочными изделиями, которые ценятся как внутри России, так и за её пределами.</string>
    <string name="fourthAbzMilk"><b>4.Экологичность: </b> Молочный завод также уделяет внимание вопросам экологии и устойчивости, стараясь снижать негативное воздействие на окружающую среду.</string>
    <string name="firstAbzPark"><b>1.Памятники Великой Отечественной войны: </b>Парк украшен памятниками и мемориалами, посвященными событиям Великой Отечественной войны. Здесь часто проводятся торжественные мероприятия в честь Дня Победы.</string>
    <string name="secondAbzPark"><b>2.Архитектурные элементы: </b>Парк оформлен архитектурными композициями, которые символизируют патриотизм и героизм советского народа в годы войны.</string>
    <string name="thirdAbzPark"><b>3.Зоны отдыха: </b>Помимо своего исторического значения, Парк Победы также служит местом отдыха для горожан и посетителей. Здесь можно прогуливаться по аллеям, наслаждаться природой и проводить время на открытых площадках.</string>
</resources>